[
    {
        "question": "भक्तिन पाठ किसके द्वारा रचित है -",
        "options": [
            "धर्मवीर भारती",
            "फणीश्वर नाथ रेणु",
            "जैनेन्द्र कुमार",
            "महादेवी वर्मा"
        ],
        "answer": "महादेवी वर्मा"
    },
    {
        "question": "भक्तिन पाठ किस विधा का है?",
        "options": [
            "रेखाचित्र",
            "कहानी",
            "निबंध",
            "यात्रावृत"
        ],
        "answer": "रेखाचित्र"
    },
    {
        "question": "सेवक धर्म में भक्तिन किससे स्पर्धा करती है?",
        "options": [
            "हनुमान",
            "भरत",
            "सुग्रीव",
            "लक्ष्मण"
        ],
        "answer": "हनुमान"
    },
    {
        "question": "भक्तिन का वास्तविक नाम क्या था ?",
        "options": [
            "लच्छो",
            "पारो",
            "लछमिन",
            "कम्मो"
        ],
        "answer": "लछमिन"
    },
    {
        "question": "भक्तिन कारावास से किस प्रकार डरती है?",
        "options": [
            "पराये घर की तरह",
            "यमलोक की तरह",
            "अपने ससुराल की तरह",
            "कठोर परिश्रम की तरह"
        ],
        "answer": "यमलोक की तरह"
    },
    {
        "question": "लेखक को स्त्रियों का क्या करना अच्छा नहीं लगता ?",
        "options": [
            "फैशन करना",
            "सिर घुटाना",
            "नृत्य करना",
            "प्रेम -विवाह करना"
        ],
        "answer": "सिर घुटाना"
    },
    {
        "question": "भक्तिन कहाँ की रहने वाली थी ?",
        "options": [
            "झाँझसी",
            "हाँटनी",
            "झाँसी",
            "झूँसी"
        ],
        "answer": "झूँसी"
    },
    {
        "question": "लेखिका क्या पढ़ते -पढ़ते शहर और देेहात के जीवन के अंतर पर विचार किया करती थी ?",
        "options": [
            "न्याय सूत्र",
            "ज्ञान सूत्र",
            "पंतजलि सूत्र",
            "शाल्व सूत्र"
        ],
        "answer": "न्याय सूत्र"
    },
    {
        "question": "भक्तिन की विचित्र समझदारी की झलक विद्यमान थी -",
        "options": [
            "ऊँची आवाज में",
            "विश्वास भरे कंठ में",
            "ओठों व कानों में",
            "छोटी आँखों में"
        ],
        "answer": "छोटी आँखों में"
    },
    {
        "question": "लेखिका की हिरनी का क्या नाम था ?",
        "options": [
            "सुंदरी",
            "सोना",
            "गोधुली",
            "बसंती"
        ],
        "answer": "सोना"
    },
    {
        "question": "भक्तिन की कहानी कैसी है?",
        "options": [
            "दुखद",
            "सुखद",
            "पूरी",
            "अधूरी"
        ],
        "answer": "अधूरी"
    },
    {
        "question": "किस वर्ष की आयु में भक्तिन विधवा हो गई ?",
        "options": [
            "29 वर्ष",
            "26 वर्ष",
            "28 वर्ष",
            "36 वर्ष"
        ],
        "answer": "29 वर्ष"
    },
    {
        "question": "तीरथ गए मुंडाए सिद्ध - यह पंक्ति किसने उच्चरित की थी ?",
        "options": [
            "पितिया ससुर",
            "लेखिका",
            "भक्तिन",
            "अजिया सास"
        ],
        "answer": "भक्तिन"
    },
    {
        "question": "लेखिका ने भक्तिन का नामकरण क्या देखकर किया था ?",
        "options": [
            "पूजा पाठ",
            "कंठीमाला",
            "चेहरा और स्वभाव",
            "तिलक"
        ],
        "answer": "कंठीमाला"
    },
    {
        "question": "भक्तिन की जिठानियों के लालों की तुलना किससे की गई है ?",
        "options": [
            "काक -भुशंडी",
            "हिटर",
            "ज्वालामुखी",
            "चन्द्रमा"
        ],
        "answer": "काक -भुशंडी"
    },
    {
        "question": "भक्तिन जब शहर आई तो उसकी घुटी हुई चाँद किससे ढ़की हुई थी ?",
        "options": [
            "साफ -स्वच्छ चुनरी से",
            "टोपी से",
            "साड़ी के पल्लू से",
            "मोटी मैली धोती से"
        ],
        "answer": "मोटी मैली धोती से"
    },
    {
        "question": "भक्तिन क्या नहीं बन सकती ?",
        "options": [
            "सेविका",
            "कठोर",
            "सत्यवादी हरिश्चंद्र",
            "दासी"
        ],
        "answer": "सत्यवादी हरिश्चंद्र"
    },
    {
        "question": "कितने वर्ष की आयु में भक्तिन का विवाह कर दिया गया ?",
        "options": [
            "दस वर्ष की आयु में",
            "पन्द्रह वर्ष की आयु में",
            "आठ वर्ष की आयु में",
            "पाँच वर्ष की आयु में"
        ],
        "answer": "पाँच वर्ष की आयु में"
    },
    {
        "question": "जमीदार ने भक्तिन को दंड देने के लिए कहाँ खड़ा रखा ?",
        "options": [
            "मंदिर में",
            "छत पर",
            "चर्च में",
            "धूप में"
        ],
        "answer": "धूप में"
    },
    {
        "question": "भक्तिन को पिता की मृत्यु का समाचार न देने के पीछे कौन थी ?",
        "options": [
            "विमाता",
            "ताई",
            "चाची",
            "बहन"
        ],
        "answer": "विमाता"
    },
    {
        "question": "पति का दादा कौन -सा ससुर कहलाता है ?",
        "options": [
            "अघिया ससुर",
            "अजिया ससुर",
            "आई ससुर",
            "अगिया ससुर"
        ],
        "answer": "अजिया ससुर"
    },
    {
        "question": "भक्तिन किससे डरती है ?",
        "options": [
            "लेखिका से",
            "बिल्ली से",
            "कारागार से",
            "शत्रु से"
        ],
        "answer": "कारागार से"
    },
    {
        "question": "महादेवी वर्मा के तकिए पर कौन सिकुड़ कर सो जाया करती थी ?",
        "options": [
            "गोधूली",
            "सोना",
            "वसंत",
            "गिल्लू"
        ],
        "answer": "गोधूली"
    },
    {
        "question": "भक्तिन बिना पढ़े ही पढ़ने वालों की क्या बन गई ?",
        "options": [
            "सखी",
            "गुरु",
            "चहेती",
            "मुखिया"
        ],
        "answer": "गुरु"
    },
    {
        "question": "भक्तिन की कितनी बेटियाँ थी ?",
        "options": [
            "तीन",
            "दो",
            "एक",
            "चार"
        ],
        "answer": "तीन"
    },
    {
        "question": "भक्तिन का कद कैसा है?",
        "options": [
            "मंझोला",
            "लंबा",
            "छोटा",
            "बौना"
        ],
        "answer": "छोटा"
    },
    {
        "question": "भक्तिन के पति का देहांत किस आयु में हुआ था ?",
        "options": [
            "तैंतीस वर्ष",
            "तीस वर्ष",
            "बत्तीस वर्ष",
            "छत्तीस वर्ष"
        ],
        "answer": "छत्तीस वर्ष"
    }
]